---
title: 武井壮さんのYouTubeライブ配信
date: "2021-12-09T00:00:00.000Z"
---

武井壮さんが好きである。

そもそも武井壮さんはフジテレビの『うもれびと（武井さんが最初に百獣の王キャラで出演した深夜バラエティ）』時代からのファンで、以降、彼が出演するメディアはちょこちょこチェックしていた。で、ここ1年くらいは、<a href="https://www.youtube.com/user/so1054" target="_blank">武井壮さんのYouTubeライブ配信</a>をよく観ている。このライブはひろゆきのライブ配信と同じで、視聴者の質問にただ答えていくというものである。

視聴者の質問はさまざまなものがあるが、武井さんの回答はその一貫した考えによるものが多く、それらの考え方、発言から日々いろんなことを学んでいる。ここでは、そうして学び、僕自身が取り入れようとしていることをメモがてら書いてみようと思う。

---

まず、武井さんは人の悪口を言わない。これは彼のポリシーらしい。Twitterでもよく書かれているが、「言葉は人を傷つけるためのものじゃない」という信念のもと、芸能界で仕事をしたり、SNSで発信したりしているそうだ。たしかに、何十回とライブ配信を観ているが単なる悪口は聞いたことがない（この「悪口」は苦言や、批判とはまた別）。

影響力を持った武井さんのような人のこういう姿は憧れるし、見習うべきものがあると思う。そう感じるようになってからは、自分も人の悪口を言わないようにしようと気をつけるようになった。

---

「毎日1秒でも、なりたい自分に近づくための努力を惜しまない」こともまた、武井さんから学んだ。文字にすれば当たり前すぎるほどの教訓だが、普通に生活して、普通に働いている毎日音ルーティンで1日も欠かさず成長のための努力を積み重ねることは簡単なことではない。でも結局、それをやるかやらないかだけの差で人生はどんどん変わっていく。

武井さんは、芸能界を目指し始めた30代の頃から、毎日1時間のフィジカルトレーニング、1時間の勉強（新たな知識を増やす）、1時間の技能練習（いま取り組んでいるスポーツなどの練習）に取り組んでいるのだそう。あれだけ忙しい芸能人がこれだけの時間を捻出しているのに、一般的なサラリーマンの自分が「時間がない」なんて口が裂けても言えなくなった。